Hermann Laiharias Widrike mõisast kaebas, et tema poeg Jaan olnud mööda läinud suwel siin Kõsti talul Kõiwu pool karjas ja pidanud palka saama 6 Rubla raha ja 1 Kübar, mille asemel oma kübara ärapidanud.
Nüüd ei tahtnud peremees Jaan Kõiw see palk mitte maksa.
Kaebaja nõuab seda kätte saada.
Jaan Kõiw ütles, et palk olnud 6 Rubla, millest käsi rahaks 1 Rubla äramakstud saanud.
Kübarat ei olla mitte lubatud, aga palka ei taha mitte äramaksa:
1, üks paar saapaid neid ärawarastanud. 4 Rbl. 50 Kop.
2, ühe oina äratapnud, 10 Rbl.
Summa 14 Rbl. 50 Kop.
Hermann Laiharias wastas: üks Rubla raha küll saanud, aga see olnud käe raha.
Saapaid ei olla warastanud ja oinas mitte tapetud.
Moistus: Jaan Kõiw peab Hermann Laiharias'sele tema poja kasuks palka 5 Rubla ära maksma.
1 Rubla on käerahaks ärasaanud.
Wargust woib eralt kaebada.
Moistus kuulutedi § 773 seletamisega.
